\chapter{空洞图生成}
\section{数据源}
我们的数据直接从MPEG-FTV官方网站上获取，该网站上提供了大量可供测试使用的场景图YUV数据流，以及对应的深度图。

数据源格式，不管是场景图还是深度图，均为 YUV420 格式，其中“Y”表示明亮度(Luminance)，“U”和“V”则是色度、浓度(Chrominance、Chroma)\cite{yuv}，而4:2:0表示2:1的水平取样，2:1的垂直采样。

\subsection{场景图}
场景图为使用阵列相机所拍摄的视频帧序列，使用 YUV 格式进行编码，展示效果与普通的视频一致。我们使用的测试图如图~\ref{fig:champagne_1}~所示。
\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.2]{champagne_1}
	\caption{场景图 champagne}\label{fig:champagne_1}
\end{figure}

\subsection{深度图}
深度图是使用深度相机所拍摄获取。保存场景的景深信息，即被拍摄物体距离摄像机的距离，然后在摄像机中使用灰度图来表示不同的深度，颜色越浅代表越深度值越低，物体距离摄像机越近。老版本的VSRS软件仅仅支持256个深度值，但是我们所使用的最新的VSRS软件支持多达65536个深度值\cite{vsrs}。
我们使用的测试用深度图如图~\ref{fig:champagne_1_dep}~所示。

\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.2]{champagne_1_dep}
	\caption{深度图 champagne}\label{fig:champagne_1_dep}
\end{figure}


\section{VSRS软件}

我们需要做的是修改该软件的源代码，使其能够仅仅需要使用一张场景图和该场景图对应的深度图，来生成另一视点的带有空洞的场景图。然后我们就可以使用神经网络的图像修复算法来对空洞进行修复，获得该场景的另一视点图像，模拟虚拟现实的应用。

\subsection{运行准备}
我们已经完成了开发环境的配置，还需要计算摄像头的参数。因为从MPEG-FTV下载的源文件不具有其对应的摄像头参数，但是生成视点图时需要该参数,我们需要使用官方所提供的公式来计算对应的摄像头参数\cite{mpeg-test-seq}。计算公式如~\eqref{cam_k},~\eqref{cam_t}所示：

\begin{equation}\label{cam_k}
K_{i} = \begin{bmatrix}
2969.0 & 0 & 18.0709*(i-(n-1)/2)+595.50 \\
0 & 2969.0 & 457.7121 \\ 
0 & 0 & 1 
\end{bmatrix}
\end{equation}

\begin{equation}\label{cam_t}
T_{i} = \begin{bmatrix}
  50*(i-(n-1)/2) \\
  0 \\ 
  0 
\end{bmatrix}
\end{equation}

其中 $ i $ 为我们下载的视频序列的序号，$ n $ 为总的摄像机阵列数，此处 $ n = 80$。我们使用该公式计算去对应的视频序列摄像机参数，然后完成数据的准备工作，可以通过运行VSRS软件来生成虚拟视点图。

\subsection{图像处理流程}
VSRS 通过读取左侧的视频帧序列以及其深度图，和右侧的视频帧序列及其深度图，然后根据摄像头参数，重建出场景的三维模型，最后更改摄像头的角度来获得其它视点的场景图。 

\section{生成空洞图}
通过阅读VSRS源代码，我们发现其合成操作位于生成三维模型的函数中，即在合成时，需要生成左视图的空洞图，然后使用另一视角的场景信息，完成三维重建。

我们在其合成的代码中，通过 GetSynHoleLeft() 函数，则将左侧的空洞图提取出来，再将其存储与 YUV Buffer 中，写入到磁盘上。

最后我们得到是一个YUV的空洞图序列，如图~\ref{fig:champagne_hole}所示：

\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.2]{champagne_hole}
	\caption{空洞图 champagne}\label{fig:champagne_hole}
\end{figure}

图中绿色的部分即为另一个视角看到图像后，缺失的部分，也就是我们接下来需要进行修复的部分。

\section{空洞图处理}
我们生成的YUV文件是一个YUV帧序列，我们中进行修复不是很好处理，所以我们在这里将其转换为RGB编码的文件格式，此处我选择的是PNG格式，我们使用在互联网上找到的YUV2BMP.exe\cite{yuv2bmp}工具对其进行转换，获得RGB编码的BMP格式文件，然后再将其转为PNG文件。这样，获取的图像我们就可以在Torch中直接进行数据的读取和修复操作。YUV到RGB的转换公式如公式~\eqref{cam_yuv2rgb}所示。

\begin{equation}\label{cam_yuv2rgb}
\begin{bmatrix}
	R \\  G \\ B 
\end{bmatrix} = \begin{bmatrix}
	1 & -0.00093 & 1.401687 \\
	1 & -0.3437 & -0.71417 \\ 
	1 & 1.77216 & 0.00099 
\end{bmatrix}
\begin{bmatrix}
	Y \\ U-128 \\ V -128
\end{bmatrix}
\end{equation}

\section{本章小结}
我们阅读了VSRS的代码,最后找到其源码中具有实现了从提供的单幅场景图和其对应的深度图生成另一视点的空洞图的功能,但是生成的速度比较慢,还需优化.我们还对其运行的原理进行了大量的研究.